【實用】如果你不幸被捕，你需要踢保

咩係踢保

如果你被捕，警方有權拘留你最多48小時，警方需搜集足夠證據，才能帶疑犯上法庭，
如果警方在48小時內搜集不到足夠證據，警方需讓被補者保釋，或48小時坐爆

保釋後需踢保

保釋後一個月或兩個星期，你需要返警局延續擔保，但你唔好咁做，你需要踢保，
到警局後，你需要同警察講：『我攞住擔保紙翻嚟，我唔再擔保，麻煩你幫我取消擔保，俾翻個保釋金我。』
若警察游說你續保，你要堅持同佢講取消擔保，如果你有證據，就帶我上法庭啦。

點解要踢保

因為警察太忙，佢哋CID拉你翻去，冇足夠證據告你，就算上到法庭，法官會話根本冇足夠證據。

注意事項

警察會兇你：『如果你下個月不回來續保，我會當你棄保，會出通緝令通緝你！』

當佢咁講，你可以答：『我唔會一個月後唔返嚟，我今日解決今日嘅事，今日就返嚟，所以我冇棄保潛逃，我返嚟係踢保，如果你一個月後夠證據，就拉我上法庭啦。同埋我踢咗保，你隨時都可以拉我上法庭啦，係咪先。』

咁警察拉咗你，gear可唔可以攞返？係唔得嘅。電話呢? 要等佢搜集完證據先有機會攞返。
警察拉你嘅時侯，會問你俾唔俾佢上你屋企搜屋，你一定要話唔俾,因為如果你俾佢去搜，佢就連問法庭攞搜查令都不需要，同埋佢搜屋，一定要你同佢一齊先搜到。

你可以打去呢個電話問更詳細嘅踢保過程。
63964111
63964111
63964111

以上我係聽快必講，完整片段可以上翻佢個fb page 聽翻。

幫手推推 唔該

推

pish

警察真係會問你可唔可以上門？？？？？？？

幫手推

Push

P 仔推唔郁但好有用

其實續保本身有咩用?
百害而無一利嘅

借分享 反送中運動警方行動紀錄
非編著人員
如版權被侵犯請通知

推爆

要好視乎情況

對警察有用，拖死你

push

拒保

Pish

要推

唔好再乖乖地去報到
成二千幾個

好詳細 推

可否不分膚色的界限
願這土地裡
不分你我高低
繽紛色彩顯出的美麗
是因它沒有
分開每種色彩

唔明，姐係坐到47就一定要你保釋?

你有恆心坐48就坐 但其實有得保你出左去先舒服好多
48唔係講笑架
但當然呢個做法係比較方便

係囉，我話唔保釋會點

咪叫做踢保
踢保=拒絕保釋

想問下如果坐完48個鐘然後上咗庭 之後係咪唔可以踢保？

入左法律程序梗係冇佢告緊你啦

ok

好難講 睇佢個日拉幾多同拉咩 真係好睇情況
講真應該係唔夠人做野多過特登留你

超實用

保釋可以係即日
樓主可能叫大家攞返個自由出左黎先

幫推！

就算最後無事都攞唔番d gear?

係，坐爆48先

續保主要係比班狗搜證
最多就係 你既印象係肯同狗合作 如果上庭個官就印象好少少咁解
但你冇咩事既 問清楚律師 就踢

但今次運動都冇乜聽過人話坐爆踢保
好多坐咗三十幾四十幾個鐘都揀保釋
我估可能係律師既建議掛

有用資料
tst見

坐到47，警察呃你保釋，你可以選擇坐爆48

【反送中・逆權大狀解法律】遇上襲擊點為之合理自衛？不幸被捕如何保釋？

有用，推

明白哂

有用資訊 推！

文字版

Saved

但想講 踢保係有風險
呢個係律師朋友講 雖然你踢左保 當佢真係唔夠料帶你上法庭 但佢會（保留你告你既權利）姐係當佢真係搵到有料 佢隨時可以上你屋企拉人 但係續保既好處係咩
就係當你每次返去續保 你可以知道個popo到呢一刻搵到咩證據去入你 就算拉你都會通知你一聲
如有錯 請更改 呢個係我身邊朋友續緊保 律師既講法
分析左好同壞處

快必講嘅踢保係 你簽咗保釋後 返警局拒絕續保的做法，姐係踢保。
而係咪坐爆48小時，就可以馬上踢保，我都好想知，求解

應該唔得

Push CC

坐爆48的好處，我不太肯定，希望有詳細解釋

點解嘅，又唔係攻擊性武器，工業野黎喎，仲要屬於私人財產

推爆佢

實用

推呢個

願榮光歸香港

Psuh

[唔知啱唔啱，有錯請指出]
可能有啲手足都有啲混亂，我試下整理下踢保嘅定義

即係踢保其實有2個意思，

一個係講緊坐夠48個鐘後，唔選擇保釋，呢個時候班狗唔夠料就要放你走

另一個意思係有手足之前已選擇保釋，喺返狗屋報到嘅時候，選擇唔續保(快必呢段片講緊嘅情況)

希望有多啲巴絲分享經驗

精華嚟，唔該手足

叫拒絕保釋

唔係叫踢保

叫做有配合警方做野
如果個個人係慣犯/有得打/好複雜案情
就會續保

扣你70 幾個鐘都試過

坐完48個鐘 拒絕保釋就ok

踢左一樣可以搜證
踢同唔踢關鍵係睇被捕者有冇留低證據係現場

依家法律同雨革果時唔同，蒙面都可以告
最好問下律師先踢保

但係都要定時翻去報到？

坐爆48個鐘而佢未有足夠證據拉你上庭，就一定要放你同唔洗返去報到

未坐爆48個鐘而可以保釋就要返去報到，可以返去報到果時再踢保

Thanks

我冇嘢講 我冇嘢講

好！

唔關事，你踢咗保佢都係繼續搜證，只係你唔需要報到。同埋如果佢要拉人就直接上你公司/屋企拉你

前提係要肯定班狗搵唔到證據告你
例如9拉冇gear

btw 係現場拉 係咪一定要保釋

踢完保
如果事後佢搵夠料
係唔係可以再告？

目前咁睇

被捕後，你可以就坐48個鐘，拒絕保釋，警察冇證據告你就唔洗報到。
唔想坐48個鐘，咁你就保釋，2星期後報到時，選擇踢保。

有錯請屌

係

推實用po

推。

咁踢保其實只係唔洗定期報到，同拎返保䆁金only

但問題係如果手足即刻提出要求話要保釋，班狗會唔會都係玩嘢，塔夠你四十幾個鐘先

其實坐唔坐 48 唔係你話事，係睇狗畀唔畀你走

同埋律師多數建議續保，因為踢保係會失敗，到時即時提堂，法庭個保釋條件會再嚴苛啲。

所以如果你本身唔係紀律部隊，多數律師會建議你唔好踢

推上去

保釋，指有一定財物、自由限制等，去抵押你可以自己自由活動。
拒絕保釋，指任由佢用一切辦法去係佢嘅能力範圍內行完佢整個的程序，但基本係無可能行得完。所以，佢哋會䆁放你，但保留再拘捕你嘅權利（呢樣野係尻，只係對公墓圓有效，不詳說）
總之，聽律師講。Remain silent，Refuse to sign

唔會拎得返住，要等佢撤控先得

咁好似踢唔踢都不大分別
個人意見

係.....

所以律師唔建議踢

咁煩，邊個想黑警去你公司拉人

好多人都唔知，多謝你

無錯。唔洗勾住個噹噹，佢要告你幾時都得
但而家太多濫捕。鬼有時間follow up搜證咩

順便同埋mon po sir講收皮啦

最緊要有律師
所以一定要報612同星火，兩間一齊報
同埋佢地會嚇手足見律師要錢，但612同星火係義務，係唔需要錢，不幸補捕一定要人幫手報612+星火，屋企人盡量打去警署問有無補捕人，可以加快義務律師對被捕人既幫助

啱，叫律師先

係睇單野既嚴重程度。你肯定自己無做野，被濫捕就一定踢保。拉左2500人。落charge 只得4xx,自己諗有幾多濫捕

律師係會比建議你踢唔踢

想知保釋完一個月之後簽到嗰陣踢保會唔會扣留你48個鐘，定係就咁同佢講踢保然後簽完文件就走得？

保釋係要俾保釋金，如果真係無錢咁點？

保釋再踢保。佢一係直接有料拉你上庭。一係放你，只得兩個選擇，比你踢保，如果你態度差。佢可能玩野叫你係報案室坐耐d , 但唔會再困你入臭格

唔好傻 最好緊係坐爆 就算踢保 班狗都可以照屈撚左你話有證據 入埋坐臭格 要踢保一定要搵埋律師去!

721831101

推 但不被捕當然最好

推。。。呀

會

宜家點為指無做過野
帶口罩都蒙面法
行街都非法集結

唔係 你坐爆48根本就唔會有簽過保釋 唔存在踢保
踢保係你簽左保釋 你報到個日同佢講得要踢保 唔再返黎 你一係就即刻拉我 唔係就放我走 比返保釋金我 大家一牛勾消 但佢要拉你佢一個月後搵夠料都仲可以拉你

睇下佢告你咩。有無車cam影倒你。睇佢係你身上搜倒咩
唔通車cam影倒得你一丁友。告倒你非法集結咩，唔係自己一個帶口罩又告得倒蒙面？

到時保釋後要同律師詳細講自己單案。佢地先會比倒建議你踢唔踢

但唔好係警署入面同律師講，都係我無野講就算，保釋出黎再見律師先傾會比較好

踢保踢保踢佢老母

係喎

應該係話 續保只係比佢扣住你 因為保釋期間比人拉就仆直

留名

小心

入面係咪又凍又冇得訓覺？

有用, 推

對公務員有效 想知點解
有無人可以講多少少?
驚返工果陣拉你??

有用。推呀

唔好亂教人踢保啦 睇個別案情同arrested offence 先講
係又踢唔係又踢 應間去左court 個bail conditions 仲重先仆街

一定係入去坐夠48

Tui

hi

尋日睇左都覺得佢講得好啱，要推

推！！

推 希望大家用唔著

咁前者個講法應該叫拒絕保釋

坐爆阿Sir你夠料咪帶我上法庭lor
唔夠料咪無罪釋放 唔使保釋

tui

一係最怕被捕手足俾人打
二係怕被捕手足唔識踢保

快

就係因為有蒙面 所以而加難搞左

同埋踢保唔洗事先通知

因為預告左變相提狗狗好快d搵料砌你，你現代打仗都唔會事先用大聲公同敵人講自己會幾時打邊度啦

補充一點，唔係係又踢唔係又踢保
踢之前問清楚律師意見，
因為你入咗法律程序/ 做事俾捉到正，
處理方法係唔同，
請尋求專業人士建議

咁續保要續到幾時

捉咗返差館最多48個鐘 有三個可能性
1. 夠料Popo會盡快送你上庭
2. 48個鐘內阿蛇會撚鳩保釋 不過要返警署續保
3. 坐夠48個鐘 基於無罪假定 佢要無條件釋放你

1要面對法律程序 俾唔俾保釋要睇個官
2好嘥時間 不過返去續保嗰陣時可以話拒絕保釋
3夠料喺48個鐘之內可能要上庭

我朋友岩岩去左一次報到 下次係11月中
佢同過律師講過 律師話考慮緊所有野 如無意外 下次報到就踢

好重要！推！

實用po 推

保釋唔係手足自己提出，係班狗offer 你。

三個大方向：
1. 無料即刻放人，至於搭你幾耐先放就睇班狗嘅。而家啲狗咁濕鳩，有理無理都會扣留到最盡48。

2. 無料但想兇下你，班狗會提出畀你用幾多錢保釋，一個月返去續保一次。如果手足拒絕保釋，就返行返（1)或者下面嘅（3)。

3. 有料告，即刻上庭，叫過堂。過堂就會由法官話畀唔畀保釋，同埋保釋條件係咩。相對上苛刻好多，例如一星期報到一次、要交旅遊證件etc

補充一點，如果保釋完返去報到，你隨時都可以拒絕繼續保釋，即係踢保。但到時都係由班狗決定行返（1)定（3)。

訓醫院好過坐新屋嶺啦

1020

Up up up

Gear永遠都拎唔番咩？唔係掛

踢保踢保

推啊 推撚爆

都要佢畏你入醫院先得㗎

thx bro
咁而家呢個時勢班狗應該都係點都塔夠你四十幾個鐘，巴打建議拒絕保釋定踢保

有用post，幫推

好多人話坐足48, 拒絕保釋。但並非個個情況都啱。
保釋既作用其實比班狗buy time去搜證，不過４８小時就踢分分鐘中伏
律師認為雖然舉證係由控方做，但佢地可能會逼住要告你＆翌日提堂。因為佢地既起跑線已經有一隊狂暴／畜龍做人證砌９你。
所以４８小時個次唔好踢，你先返屋企，幫手搵片／證人，起碼自己都有籌碼先。
你４８小時就踢既話，基本上你都未清楚佢地手上有幾多料，你自己亦無時間搵料，唔抵玩。

幾時踢好？
1) 證據薄弱既case
真係無啦啦比人捉/乜9都無做/純粹鬧下佢/街邊被搜到gear 等等根本好小既事, 佢好難證明到你犯事既情況

2) 續左1~3次保先踢
唔計第4X小時比你走個次, 講緊4星期後報到既次數
續1,2次係試下佢地夠唔夠料。因為隔左成1~3個月都無起訴/正式拉你，證明佢真係好少料。咁呢D時候踢就最好

3) 報到個時叫踢保非明智
呢樣好壞參半。某D律師認為咁樣突襲佢地, 佢地費事煩admin野就好易比你成功踢。但亦有律師認為如果佢地真係玩野, 逼到佢地, 會變成送頭。因為佢地係可以即時話拘捕你,你就要再坐48小時, 到時先可能比你踢/甚至拒絕比你踢。所以律師亦建議搵律師去信狗署, 事前通知踢保, 探下口風。

[被捕後須知] 踢保 & 搜屋，附律師意見

好多人話坐足48, 拒絕保釋。但並非個個情況都啱。
保釋既作用其實比班狗buy time去搜證，不過４８小時就踢分分鐘中伏
律師認為雖然舉證係由控方做，但佢地可能會逼住要告你＆翌日提堂。因為佢地既起跑線已經有一隊狂暴／畜龍做人證砌９你。
所以４８小時個次唔好踢，你先返屋企，幫手搵片／證人，起碼自己都有籌碼先。
你４８小時就踢既話，基本上你都未清楚佢地手上有幾多料，你自己亦無時間搵料，唔抵玩。

幾時踢好？
1) 證據薄弱既case
真係無啦啦比人捉/乜9都無做/純粹鬧下佢/街邊被搜到gear 等等根本好小既事, 佢好難證明到你犯事既情況

2) 續左1~3次保先踢
唔計第4X小時比你走個次, 講緊4星期後報到既次數
續1,2次係試下佢地夠唔夠料。因為隔左成1~3個月都無起訴/正式拉你，證明佢真係好少料。咁呢D時候踢就最好

3) 報到個時叫踢保非明智
呢樣好壞參半。某D律師認為咁樣突襲佢地, 佢地費事煩admin野就好易比你成功踢。但亦有律師認為如果佢地真係玩野, 逼到佢地, 會變成送頭。因為佢地係可以即時話拘捕你,你就要再坐48小時, 到時先可能比你踢/甚至拒絕比你踢。所以律師亦建議搵律師去信狗署, 事前通知踢保, 探下口風。

幫手推, P牌推唔到 唔好亂踢
[被捕後須知] 踢保 & 搜屋，附律師意見

特別係去醫院坐48小時既手足要留意

律師都話, 佢地逼住告你帶你上庭 班狗會可能話因為你傷勢問題唔適合上庭,要求押後。咁其實同保釋比佢地buy time無撚分別。所以坐48小時個次唔好踢住

搜屋

好多時你坐緊48小時佢就會問你拎屋企地址

可能會同你講用黎搜屋/其他用途

但一開始打死都咪撚講地址

佢要查佢一定查到, 但你唔好主動講。

如果話要你地址先比保釋都要小心，一係你到第4X小時 就完個時先比，一係就先問律師意見。

你愈遲比地址愈著數
因為４Ｘ小時後你出左黎，佢有你地址都無咁快搜屋

你出左去先再搜你屋其實都無咩用, 所以分分鐘唔搜 慳返

1) 你出完去 on9既都會掉哂d gear,可疑野同移走電腦啦, 可以搜到d乜

2) 班狗又要做一堆ADMIN野, 又要通知其他狗幫手, 又要通知你,etc

所以坐到第4X小時, 佢地話要你地址用黎保釋, 個時先比地址就最安全

一定係去醫院坐48小時

點扮都要扮到就死咁送院

比人抽下血 照下x ray 腦掃瞄咁樣 都好過留係狗屋 始終敵方陣容

好多人話坐足48, 拒絕保釋。但並非個個情況都啱。
保釋既作用其實比班狗buy time去搜證，不過４８小時就踢分分鐘中伏
律師認為雖然舉證係由控方做，但佢地可能會逼住要告你＆翌日提堂。因為佢地既起跑線已經有一隊狂暴／畜龍做人證砌９你。
所以４８小時個次唔好踢，你先返屋企，幫手搵片／證人，起碼自己都有籌碼先。
你４８小時就踢既話，基本上你都未清楚佢地手上有幾多料，你自己亦無時間搵料，唔抵玩。

幾時踢好？
1) 證據薄弱既case
真係無啦啦比人捉/乜9都無做/純粹鬧下佢/街邊被搜到gear 等等根本好小既事, 佢好難證明到你犯事既情況

2) 續左1~3次保先踢
唔計第4X小時比你走個次, 講緊4星期後報到既次數
續1,2次係試下佢地夠唔夠料。因為隔左成1~3個月都無起訴/正式拉你，證明佢真係好少料。咁呢D時候踢就最好

3) 報到個時叫踢保非明智
呢樣好壞參半。某D律師認為咁樣突襲佢地, 佢地費事煩admin野就好易比你成功踢。但亦有律師認為如果佢地真係玩野, 逼到佢地, 會變成送頭。因為佢地係可以即時話拘捕你,你就要再坐48小時, 到時先可能比你踢/甚至拒絕比你踢。所以律師亦建議搵律師去信狗署, 事前通知踢保, 探下口風。

屌 唔好報哂咁多間呀 謬誤黎

星火 民陣 民權 佢地係share 被捕手足條list架
民陣既律師話佢地收到CALL 會先check下星火個d list有無手足既名
如果手足個名報哂咁多間 會比人low prioritize左
所以一定要報一間

利申: D律師團體佢地講架

因為民陣個邊既義務律師得8x人

所以佢地話如果見到手足係其他LIST都有出現到 佢地就唔會優先處理

因為費事overlap

佢地係優先處理 只報左1間既手足

推

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 還眼 被自殺 第二槍 緊急法

手機要點先可以拎返？
聽律師講班狗會幾年先拎得返

利申：被捕手足

推推先

教過有緊急野一定要比你入
例如心口痛 下巴 左手都痛
佢地唔比你入 一陣真係死左 佢地會仆街
大家要識扮下

如果本身冇嘢嘅俾黑狗加料點算

有用post
推

101

推推推手

超級推

搜屋

好多時你坐緊48小時佢就會問你拎屋企地址

可能會同你講用黎搜屋/其他用途

但一開始打死都咪撚講地址

佢要查佢一定查到, 但你唔好主動講。

如果話要你地址先比保釋都要小心，一係你到第4X小時 就完個時先比，一係就先問律師意見。

你愈遲比地址愈著數
因為４Ｘ小時後你出左黎，佢有你地址都無咁快搜屋

你出左去先再搜你屋其實都無咩用, 所以分分鐘唔搜 慳返

1) 你出完去 on9既都會掉哂d gear,可疑野同移走電腦啦, 可以搜到d乜

2) 班狗又要做一堆ADMIN野, 又要通知其他狗幫手, 又要通知你,etc

所以坐到第4X小時, 佢地話要你地址用黎保釋, 個時先比地址就最安

另外保釋有分兩種: 警方保釋 & 法庭保釋

上面提個D都係警方保釋

法庭保釋既條件係除左報到之外再加 宵禁 & 禁止離港

保釋緊既期間有咩注意?

如果身上已經有1個保釋, 再被捕既話就基本上班狗唔會再比你保釋

只有好少好少機會可以。咁唔比你保釋既話就變左扣押係狗屋, 坐到唔撚知幾時, 變相同坐監一樣。等到可以有法庭保釋。

所以已經保釋緊既手足, 唔係叫你地唔好出黎, 而係暫時唔好企咁前先

唔企咁前但可以做哨/街坊/後勤/和理非呢D比較安全既職業

[共識] Twitter hashtag

pushhh

b

Lm

其實就建議狗屋保釋咗先嘅（一段嚟講都係幾千幾百咁）。

最基本，唔使受皮肉之苦早走早著。就算一個月之後返去先拒保，都係講𡁵快嘅半個鐘，慢嘅兩三個鐘，點都畀坐爆48個鐘抵。

第二就係，而家啲狗已經癲撚到唔理告唔告得入，你一拒保好大機會即刻過堂。過堂個官又唔會理你咁多嘢，開保釋條件又苛刻，無謂搵著自己嚟搞。

Up

全民保釋後踼保

pay

電話呢? 要等佢搜集完證據先有機會攞返。

即係永世無得拎返部電話？

極有用,推呀

無 佢會等到完左案件先比番你
等番1-2年先諗
同埋好多時你會見到d狗踩爛哂d電話證物 所以唔好預拎番

有用 推

咁不如直接坐爆48小時啦...

1. 本身班狗已經要你坐3,40個鐘
2. 可以要求去醫院 (當然演技要夠否則狗唔會幫你)
3. 沒收嘅野全部歸還
4. 唔洗煩保釋同踢保

作為保釋中嘅人，我引述返律師嘅講法

踢保有2個結果，就係告同唔告

告嘅話其實唔代表要有料告，
可以係警方玩嘢，
因為警察可以帶你去提堂，
之後排期再審，
但之後嘅保釋就會由法院批出，
大部分都會帶有條件，
例如宵禁，禁止離境

但留意返，唔告唔代表close file，
警方仍然可以喺日後搵夠料再告返你

除非你同律師傾過，
覺得你個case肯定係冇位入到，
否則都唔建議踢，
因為警方絕對有方法同你慢慢玩

Pish!

I SEE...有人發夢就夢到 夜晚8~9點CALL 凌晨1~2點見到律師

因為聽民陣個邊佢地D律師係會睇到 民陣 / 民權 / 星火 佢地呢3個各自既LIST，但就無提到612。所以可能你識人係報左612 + 上面3間其中1間。所以變左雙重保障。

無錯 都再quote返前幾頁我講既野 因為P牌推唔到POST
所以MAKE SURE大家知多D

好多人話坐足48, 拒絕保釋。但並非個個情況都啱。
保釋既作用其實比班狗buy time去搜證，不過４８小時就踢分分鐘中伏
律師認為雖然舉證係由控方做，但佢地可能會逼住要告你＆翌日提堂。因為佢地既起跑線已經有一隊狂暴／畜龍做人證砌９你。
所以４８小時個次唔好踢，你先返屋企，幫手搵片／證人，起碼自己都有籌碼先。
你４８小時就踢既話，基本上你都未清楚佢地手上有幾多料，你自己亦無時間搵料，唔抵玩。

幾時踢好？
1) 證據薄弱既case
真係無啦啦比人捉/乜9都無做/純粹鬧下佢/街邊被搜到gear 等等根本好小既事, 佢好難證明到你犯事既情況

2) 續左1~3次保先踢
唔計第4X小時比你走個次, 講緊4星期後報到既次數
續1,2次係試下佢地夠唔夠料。因為隔左成1~3個月都無起訴/正式拉你，證明佢真係好少料。咁呢D時候踢就最好

3) 報到個時叫踢保非明智
呢樣好壞參半。某D律師認為咁樣突襲佢地, 佢地費事煩admin野就好易比你成功踢。但亦有律師認為如果佢地真係玩野, 逼到佢地, 會變成送頭。因為佢地係可以即時話拘捕你,你就要再坐48小時, 到時先可能比你踢/甚至拒絕比你踢。所以律師亦建議搵律師去信狗署, 事前通知踢保, 探下口風。

天水圍少女啱啱成功踢保左，有少少野想分享